美國對香港警方在十月一日拘捕超過80人表示憤慨

美國對香港警方在十月一日拘捕超過80人表示憤慨

美國國務院對香港警方在十月一日多區遊行集會拘捕超過80人表示憤慨，再次凸顯北京已完全背離一國兩制承諾。國務院發言人發聲明，指香港繁榮穩定有賴於集會及言論自由等，批評警方當天任意作出逮捕行動，美方對港府出於政治目的，持續利用執法機構感到遺憾，做法與維護法治、尊重人權，包括集會與言論自由的權利背道而馳，再次表明與中共合謀剝奪香港自治與港人自由。

原文網址：